有慢性蕁痲疹/風疹/風癩嘅人，你哋點生活？

我一熱就會成身出曬，而家唔敢出街

開冷氣
唔出街
沖凍水

每次發就食藥
lorita loratadine
每日一粒 需要時服

由佢/食藥
我除左第一次會全身出 之後都係冇啦啦有啲細部位出 但最柒係有時係街 塊面冇啦啦出左一粒/一細撻咁

啲friend 約去玩都唔敢去

其實唔食藥去返冷氣地方等個幾鐘就會退曬
食藥都唔會阻止到佢出

有冇圖可以參考下，同埋一般去邊度check？

食敏感藥抗組織胺藥

😂😂
同你相反，18度下就黎料
我地可以合體

自己

上年睇左個皮膚科斷左尾

求醫生名

唔會斷尾 有機會翻發

戒口戒左半年+睇中醫, 而家亂食野都無事

每日食一粒藥

由佢

琴晚臨瞓前手手腳瞓出左d
冇理繼續瞓
今朝起身退晒
利：鼻敏感平時唔開冷氣瞓

你本身係食物敏感引致風癩？
我都睇咗幾年中醫+針灸，但冇乜起色
我自己又唔係食錯嘢先出，所以冇戒口

馮x 傑 兩三年前睇
睇左個幾月日日食藥就冇再出
so far 到依家亂食野都冇再出事

你咁撚樣不如唔好俾名

喂埋比你 第一個result 就係

其實我都唔知, 初頭睇西醫, 食左2個星期藥無料到就轉睇中醫

中醫都轉左2次(睇左3個), keep 住食中藥, 期間食得極清, 半年後然後無啦啦好左, 到而家成年都無乜再發

日日都出蕁麻疹, 多同少既分別。
最慘係出係面度, 會眼腫唇腫。

我十年前發現，初初中藥，唔得。之後戒口，食西藥，敏感就食，之後三四年嚴重之後，就開始慢慢冇野。可以食番其他野。可以試下做敏感測試，避開致敏元加食藥就會慢慢好

細個曾經唔知接觸定食錯乜野出過一次
睇醫生食藥 之後一直無事

相隔幾年 有次游水突然見到手踭有
之後發現太凍嘅時候就會出
一去番暖嘅地方就會無事
已經維持左八年
一直無睇醫生由得佢

似，不過普通科醫生話我汗疹

朋友蕁痲疹已經斷尾
登佢高興

我係食物敏感就會出風癲 平時都會無比滴放袋 一茶就唔會想r

吊過鹽水後咩事都無哂

我啲疹仲係紅色，睇落去明顯好多

我以為得我係咁 我都岀左十年 之前keep住睇中醫都有好左小小
而家就幾日食粒抗組織胺藥 平時飲食無理照食 照運動
不過我都係生係大脾同屎忽多

你地食開邊隻抗組織胺藥？我發覺唔同牌子 成份一樣 但keep到藥效時間係有唔同

我自己冇再食抗組織胺，一來唔知長食有冇副作用，二來只係由啲疹凸出嚟變平咗之外冇咩改善。
但係將原本退疹嘅時間延長咗

有風癩好多年

我講下我經歷
大概中二開始有蕁痲疹，原因不明
上上下堂會出到咀唇都腫埋
跟住阿媽帶我樓下睇中醫
中醫主要俾一劑內服，一劑沖涼
講下沖涼果part，沖完果下好涼（好似有薄荷咁涼浸浸）
我記憶中啲藥有昆蟲殻咁上下（而家諗返可能係咸竹蜂）
食完藥沖完涼好返一排，忘記左維持左幾耐

突然有一日復發，即刻要早退，因為成個人都腫哂咁滯，阿媽又帶我去睇返該名中醫，點知他休假！
跟住即刻去睇另一個，點知果晚食完藥沖完呢個涼，發得更嚴重，立即阿媽俾急用西藥我食，好辛苦咁捱到第二天，帶埋啲藥渣去見原本個醫師，重點黎了，他說我是熱底人，上個醫師開了些熱底唔可以用既藥材，所以我嚴重左。跟著當然就係佢開藥救返我
又不知道看了幾多次醫生。就完全好返了。
不過，睇這位中醫的過程，他有說過，我千萬不能食筍，同埋熱毒野也不要吃。希望我經歷對你有用

其實我都不算完全斷尾，因為我大概每兩三年都會唔知原因咁復發一次，但我可以食西藥幾日就無事。

祝你們早日找到良方斷尾！

求介紹

我唔食會好痕

上星期都試過有三日無啦啦係咁出 嚇到我以為咁就一世 食左四日中藥就好番

不過其實我覺得唔多唔少關免疫力事 記住早啲訓同食多啲生果 可能會有少少幫助

小學出過一兩年好嚴重，差唔多個個禮拜出，手腳最嚴重，有時生到上臉

之後去驗，發現海鮮，蝦蟹，羊毛，小麥，好似唔知咩蛋白果D過敏，
戒口，食咗差唔多半年藥好返，再食海鮮果D都無事

大個有時天氣潮濕，捱得夜多抵抗力差，會返發，食藥就好快好返

我反而係喺凍既地方會出

介唔到嘞，老中醫去向不明

中醫既野，你睇幾次就知夾唔夾
希望你搵到岩既醫師

do more exercise

increase the immune

Day day do exercise already

冬天先會發作
唔嚴重

但夏天一到就輪到濕疹

我中學個陣好嚴重， 但係一大左做下gym,食多d健康野。除左冬天之外，其他時間都冇野。夏天個陣就算幾熱都唔會出 但係冬天個陣一熱就會痕。

唔好吹風

一熱就出 想死

壓力大就出
熱又出

解決：piriton

其實中藥係真係可以醫到
至少有連登巴絲睇
頭三日藥已經令風疹有明顯分別，痕少左，紅腫減輕好多
要ko唔係一件難事

我生過
之後發現係蛋白質過多
果期食太多海鮮引起左
之黎開始要避蛋白質
盡量唔好多食海鮮
同食隻補充藥
大約大半年左又冇事了

點發現蛋白質過多？
我已經好少食海鮮
食完都唔會即刻出，所以我覺得唔關事，冇乜特別戒

細個試過(12歲咁上下)，持續左我諗有3年
我老母帶我瘋狂睇中醫，返埋大陸搵d唔係醫院或者診所做既隱世醫生
最後睇好左
個陣真係好痛苦，好驚人見到，好彩仲細

細個個時每隔一排就會發風癩,
每次老母都係搵佢收藏個D白蘭地濕舊棉花查哂係發作既位置, 忍手唔好R, 一陣就謝哂

大大下就無再生過

發之前果排老母好中意買蝦食
一個星期三四次，都大量
出事後一食海鮮類就發哂癲咁出
真係要戒口

推返個po上嚟問吓下先
平時皮膚無乜野 但有時細細力整到啲皮膚或者唔覺意輕輕力抓到後 都會有條痕或者紅腫出現（會有啲痕）但過十幾分鐘就會消失
有無人都係咁？我見問題不大 所以一直無睇醫生

我都係咁..
十幾歲就開始係咁
一拎重野/掛係隻手度, 果個位就會生
或者掂到D塵, 唔乾淨既地方都會
食左海鮮之後又會生

睇過好多醫生都係開D敏感藥比我, 但我又覺得成日食唔好
就由佢

我都查過酒..係好似舒服左少少既
同埋醫生成日話抵抗力好左就會好返

不過..如果真係好影響平時生活/心情
都係睇下醫生好D

有冇人試過打奧馬珠單抗？
成萬蚊一針，仲要連打6 個月，起碼6 萬蚊，唔知真實效果係點？有冇副作用又唔知
但係好似有個最後嘅希望咁

我同你一樣症狀
依家已經無事

我總結症以下解決方法
1.）暫時戒食紅肉，奶，呢類蛋白質難消化
2.）睡眠質素，唔駛訓得耐最緊要訓得好
3.）沖涼唔好用熱水，怕涷既話每次沖涼都要逐漸減熱，要令身體去適應番溫度
4.）多游水，多曬太陽，多做帶氧運動。因為遇冷先出風癩，多數血氣唔好。
5.）如果有脊桂側彎，更加要練背肌。
6.）多飲水，最好買樽裝礦泉水飲。
7.）如果係巴打既話，戒J。唔駛全戒，1個月1次係得既。

入面，第3，4，7好重要，因為風癩無濕疹咁難搞，可以用時間俾身體去適應。
以前去冷氣地方要著冷杉，同掂到涷野都會出風癩。依家乜事都無

遇熱出，定遇冷出？

唔好對中醫咁大期望

病情唔嚴重其實無乜需要咁做
因為我覺得風癩唔似濕疹咁影響生活

有冇做過skin prick test?

Omalizumab for CIU 個clinical trials 得半年data
長久有咩影響真係唔知

凍會出風疹定唔知風癩, 唔算出得好密, 無打算醫
暖返會無事

我個身一熱就全身都會出，而家夏天一行出冷氣地方五至十分鐘就開始痕

以前有尋麻疹，夏天個身一熱就黎料，之後跑步加做gym ，以加冇事

我覺得會影響心情多啲
出街驚其他人會用嘅奇異嘅目光望住
見到鍾意嘅女仔都唔敢追
夏天剩係敢匿喺屋企涼冷氣

巴打好pro 咁喎

等睇班中醫撚網上教人食藥

食藥

估唔到有巴打一樣
第五可否詳細講講？唔係好明有咩關係
會到血行得唔好而引至發作？

慢性風疹

開頭唔覺....而家開始擴散....